成立一間非牟利 環保團體有咩要知

如果成立一間環保團體，回收頭盔同豬嘴，其實應該點做？
初步構思係啲人棄裝，我地擺幾架車，做回收。
到時比人查都出師有名，

88牌

難唔難搞？

支持，去申請88應該最易
利申 環保清道夫

Sor, 啱先爬咗啲文，社團會易好多

//現時非牟利組織大多根據《公司條例》以擔保有限公司的形式註冊，或根據《社團條例》註冊成為法定社團。當中成立一個法定社團不用註冊費用，亦不一定需要委任執業會計師每年提交核數報告，成本較為相宜；以公司條例註冊本地擔保有限公司則需要繳交費用，如非慈善團體，亦須並每年繳交《商業登記費及徵費》 ，同時成立後的首18個月內及之後每個財政年度，皆需要委任執業會計師提交核數報告，成本較為高昂，程序亦較為複雜，不過在法律責任上就較有保障。//

即係話申請非牟利係唔可行，咁應該點申請社團？

要向狗局申請，三人成行

之前我都有諗住搞社團，因為想有功能組別嘅票
最麻煩係要寫會章姐，上網搵其他團體嘅參考下就得

另一篇好文：

樓主有心

咁其實都唔係好難啫，拎左個牌照就可以點做都得

我都係咁岩諗到，但我真係咩都唔識，如果有黃色團體想做就最好